(No IT)獲委任負責東京奧運會網絡保安 櫻田義孝：我從未用過電腦

日本首相安倍晉三於上月改組內閣，並委任議員櫻田義孝擔任網絡安全戰略辦公室副主任同時負責 2020 年東京奧運會的網絡安全工作。可是，他於 11 月 15 日接受國會質詢時表明，從政以來一直並未用過電腦，引來各界質疑他是否勝任這份工作。

當國會議員向他詢問一些有關 USB 的基本技術問題時，櫻田義孝表示不了解技術細節，並補充他一直以來只是指示秘書及職員使用電腦工作，自己從來沒有用過電腦，引來各黨派的議員批評。

日本立憲民主黨議員今井雅人更直言，無法相信政府竟委任一名未用過電腦的人負責網絡安全政策。而國民民主黨議員齊木武志亦指，櫻田義孝缺乏最基礎知識，令人不安。而櫻田義孝亦回應指，具體政策是由辦公室的專家及政府制訂，即使沒有電腦知識，都能夠勝任管理工作。

咁似香港IT高層

JP No IT

其實運動會有咩網絡安全問題
唔通跑步游水打波會俾黑客攻擊？

口水解鎖系列

應該係統籌整個奧運期間
東京市網路安全
如果被攻擊導致網路癱瘓 好觸目

計分計時都會黑到喇，點會唔關it事

突然中國突破1000面金牌

計分：揭分牌
計時：用秒錶

點黑

你估小學中學啲運動會咩

閣下係咪1930穿越時空嚟？